# OWL-2란?(What is OWL 2?)
OWL 2는 *온톨로지* 표현을 위한 언어이다. *온톨로지*라는 용어는 컴퓨터 과학 안팎에서 복잡한 역사를 가지고 있지만 일반적으로 문서로 표시되는 프로그램과 유사한 것, XML 스키마 또는 웹 페이지와 같은 특정 종류의 계산 아티팩트를 의미하는 데 사용한다. 온톨로지는 세계의 일부(보통 *관심 영역(domain of interest)* 또는 온톨로지의 *주제(subject matter)*라고 함)에 대한 정확한 서술적 문장의 집합이다. 정확한 설명은 여러 가지 목적을 충족한다. 가장 주목할만한 것은 인간 커뮤니케이션에서 오해를 방지하고 소프트웨어가 균일하고 예측 가능한 방식으로 동작하고 다른 소프트웨어와 잘 작동하도록 하는 것이다.

관심 영역을 정확하게 설명하기 위해서는 핵심 용어 집합(종종 어휘라고 함)를 제시하고 의미를 고정하는 것이 좋습니다. 간결한 자연어 정의 외에도 용어의 의미는 이 용어가 다른 용어와 어떻게 상호 관련되어 있는지를 설명함으로써 특성화될 수 있다. 이러한 상호 관계 정보와 함께 어휘를 제공하는 *용어(terminology)*는 일반적인 OWL 2 문서의 필수 부분을 구성한다. 이 용어 지식 외에도 온톨로지는 일반 개념보다는 고려된 영역의 구체적인 대상을 다루는 소위 선언적 지식(assertional knowledge)을 포함할 수도 있다.

**OWL 2는 프로그래밍 언어가 아니다**. OWL 2는 `선언적(declarative)`이다. 즉, 논리적인 방식으로 상황을 설명한다. 그런 다음 적절한 도구(소위 추론자(reasoner))를 사용하여 해당 상태에 대한 추가 정보를 추론할 수 있다. 이러한 추론이 알고리즘적으로 구현되는 방법은 OWL 문서의 일부가 아니라 특정 구현에 따라 다르다. 그럼에도 불구하고 형식 의미론(*직접 의미론*([OWL 2 Web Ontology Language: Direct Semantics (Second Edition)](http://www.w3.org/TR/owl2-direct-semantics/))과 *RDF 기반 의미론*([OWL 2 Web Ontology Language: RDF-Based Semantics (Second Edition)](http://www.w3.org/TR/owl2-rdf-based-semantics/))의 두 가지 버전으로 제공됨)이 그러한 질문에 대한 정답을 미리 결정한다. 이러한 의미를 준수하는 구현만이 OWL 2 준수로 간주된다([OWL 2 Web Ontology Language: Conformance (Second Edition)](http://www.w3.org/TR/owl2-conformance/) 참조). 선언적 특성을 통해 OWL 2 문서를 작성하는 활동은 프로그래밍과 개념적으로 다르다. 그러나 두 경우 모두 복잡한 형식 문서가 생성되므로 방법론적과 협업적 측면, 모듈화, 패턴 등과 같은 소프트웨어 공학의 특정 개념을 온톨로지 엔지니어링으로 이전할 수 있다.

**OWL 2는 구문 적합성을 위한 스키마 언어가 아니다**. XML과 달리 OWL 2는 문서가 구문적으로 어떻게 구성되어야 하는지를 규정하는 정교한 수단을 제공하지 않는다. 특히, (주민등록번호와 같은) 특정 정보가 구문적으로 존재해야 한다고 강제할 방법은 없다. OWL에는 사용자가 이러한 방식으로 잘못 해석할 수 있는 몇 가지 기능이 있으므로 이를 염두에 두어야 한다.

**OWL 2는 데이터베이스 프레임워크가 아니다**. 분명히 OWL 2 문서는 정보를 저장하고 데이터베이스도 마찬가지이다. 더우기 선언 정보(assertional information)와 데이터베이스 내용 뿐만아니라 용어 정보와 데이터베이스 스키마간의 특정 유사성을 도출할 수 있다. 그러나 일반적으로 기본 가정(기술적으로: 사용된 의미)에 결정적인 차이가 있다. 어떤 사실이 데이터베이스에 없으면 일반적으로 거짓(소위 *closed-world assumption*)으로 간주되는 반면 OWL 2 문서의 경우 *open-world assumption*에 따라 단순히 누락될 수 있다(그러나 사실일 수도 있음). 게다가 종종 위에서 언급한 규정적 제약 의미와 함께 데이터베이스 스키마를 제공한다. 그러나 여전히 기술적으로 데이터베이스는 많은 온톨로지 지향 시스템에서 실행 가능한 백본을 제공한다.
